[工程撚] assistant engineer 人工問題

假設有degree, fresh grad
請問AE同GE 市價人工分別係幾多？

如果入唔到scheme A, 嗰career path可以點樣走

邊範先？

我公司內部傳聞會加多少少人工俾AE喎,舊年太多人走,鬼佬老闆唔想繼續流失

新昌呀？
就收皮喇喎新昌

鬼佬喎

升職連加人工得10%升幅😭

0-2 yr exp GE/AE 16AL 14000-18000 x13

ME

21k
18AL
14個月糧

某main con

civil/electrical?

byme?

入職就已經21k？

MC fg civil engineer 正路

邊間福利正到咁

禮記最近都請緊人.....但佢已經唔開scheme A了......
佢請AE for starting position

其實ae係咪等於無scheme A？
咁點先可以入返scheme A

你估想開就開咩....要政府批budget...再HKIE開位...........

如果得HD呢？

scheme A 既graduated engineer 人工有一半係HKIE出糧 (HKIE都係問政府拎返果舊錢)
所以政府唔批錢 = 冇scheme A

HD 可以收皮了....呢個時勢 degree 仔都咁危......
HD 仔有工開已經要偷笑

or 搵D垃圾判頭細公司啦

留名學嘢
利申 讀梗engineering

20-22

你唔講我真係唔知

以我所知澳洲佬係港珠澳大橋落腳點個單job,d鑊氣多到喊喎
同埋呢期做緊好多冇雷宮咁遠的job

咁鬼似mtr?

咁畢完業咪乞食

我就畢業
已經feel到即將乞食
Apply咗好多份工都無回音

究竟d工程狗要係上班台開幾多post
工種同人工都咁低賤就唔好打上黎啦

工程狗惡起上黎//////咬死你呀......汪汪汪...人多就是道理......

Works都20k啦

老能實實，讀工程唔做工程仲可以做咩，女都話可以做雞，男就真係...

下年bs畢業

已有1x client, 1x 細consultant +2x mc offer
諗緊做唔做返intern 間client 公司 （某一範全球最大既公司）人工得20k 但聽返舊同事講份bonus= 幾個月人工

點解bs啲人咁多offer, 反而大電無咁多

Building service?

會唔會係你地d人毒呀

討論AE 唔係講building services 唔通講building surveying ?

Ive仔做19ws都20k啦大學生

講下邊間，有18AL我狗衝去

香港除左兩電一鐵 水廠有幾多high tension做啊

講做bs，人地bse讀既電已經涵蓋左成棟building，夠做有凸。加上人地風火水都比你知多d ,入main con都易過你， 讀大電咪入垃圾電sub con 永遠比人食住囉

呢個時勢搵到先講野啦

前兩年上咗岸果班就話姐

D Me同ee 讀書果陣打撚哂飛機講到自己讀既野幾難幾難 到搵工果陣就見真章

現實咪me同ee都可以同bs狗爭飯食

人既問題姐 舊個輩夠無bs讀啦 咪又係邊做邊學

自已睇下點解得HKU & Polyu 有EE
2012年前加埋畢業生每年都係得60人......而家爆撚到咁......好明顯個泡吹大咗囉

以前60個人差唔多所有人入晒CLP HEC 同MTR +政府EMSD 咁濟......根本就冇必要咁多人....係班on9仔 學術台班on9 , 工都未有就係到吹EE幾咁威咋......學生同你吹話市場需要EE工程師喎 人唔笑狗都吠

班傻仔繼續推電機喇
以為全港得2間u有得讀實冇死咁，查實係個需求細而已

仲話電機夠穩定，唔好唔記得電有佢既危險性存在，你d test做到幾足,根哂standard做都

同讀電機既舊同學聚舊，一係就轉左行，一係就做sub con日日比上下家client積師輪住插

以前冇bse人同你出黎爭就緊係可以邊做邊學，宜家你識少樣野都比人淘汰

依家推爆左鏗哥都捉蟲啦

因果報應姐

師兄做緊aco?

9up 咋....aco.........

我HKU Engineering畢業

係VTC有subsidy
攞唔到個subsidy公司都可以開scheme A, 不過VTC冇錢姐

電有b牌咩價？

自己睇啦.....都係政府funding 囉............

Innovation and Technology Funding Support
The HKSAR Government is determined to support innovation and technology
companies to grow and prosper in Hong Kong, by providing funding support to them
to conduct R&D, provide training, secure capital and promote export.

.
.
.
.
.
4. Engineering Graduate Training Scheme (EGTS)
Administered by the VTC, the Engineering Graduate Training Scheme (EGTS) aims to
provide more training opportunities for engineering graduates with a view to meeting
the training requirements of the Hong Kong Institution of Engineers (HKIE) and be
awarded with the HKIE’s professional status. A trainee being trained under an approved
programme by the HKIE will receive a subsidy through his or her employer as part of the
salary subject to regular review. The subsidy may cover a combination of the sandwich
and post-graduate training programmes of up to 18 months.

阿豬阿狗都有B 牌

識人有c牌都係9下9下

師兄係咩科？

"Administered by the VTC"

VTC 咪政府錢lor

Scheme a 都完咗好多年, 不過記得VTC d人幾個月會上嚟一次同d grad e 傾吓計, 望吓本log book咁上下

條友自己都未畢業就係推
成班友仲信佢講

泥梗bs同ee 做選擇
聽完上面師兄講

工程真係可以收皮........柒柒下讀緊果D.....
除咗講恭喜, 都唔知講咩好了

HKU EEE
grad. 咗N世......
做緊 MTR S40

師兄唔係做中電咩

我係中電Post 吹過水姐........因為大把同事中電過檔..............

中電過Mtr?

大量呀.........果期MTR起咁多新線...大量掘角....勁高人工.............

btw 佢地都係2年contract工......唔知完project會發生咩事呢?

中電咁穩定都走？

中電內部垃圾到......有個冇料manager(engine degree都冇)長期搞事.....
加埋......加人工慢到............
佢地咁既決定好正常

過檔mtr做收貨d呀sir?

答你唔到喎.....我同佢地既認識都係內部training 玩埋咗一齊先知.....
btw 佢地project, 我mains............

又話讀鯨大 即係點

自己參透下啦.......

Mtr有咩福利

14個月基本

用職員証 免費 MTR 任搭

介唔介意講做左幾耐 幾k

加人工速度

4X k........ 6年

行scheme A 親生仔.....好多機會.......

屌你老味 執埋呢單屎差唔多又要搵工

出面風大雨大....睇路呀.........

Mpf會唔會幫你供多d?
你e2?

黎緊等上E1
MPF 係會多D........不過做咗5年起先至有.........

咁睇黎做兩電一鐵好過做政府
但Mtr mains係咪一定返shift？

唔一定.....睇部門........

我個人認為政府好D......因為近年多新線....先有咁多人工加...同機會升.......
否則MTR 真係可以收皮........

你睇返2010年之前, MTR真係.....好垃圾............

btw 35歲前上到M20......我就應該係MTR退休.............

Mtr唔係都半政府工啦咩？
以前中電d呀sir做到退休 搵判頭請返佢地繼續做
Mtr有無房屋津貼

有...但唔多........... 10k 都冇............

做政府得老強幫你供多少少 又無雙糧

留名

政府到頂過 100k wor......仲有成 2x k一個月 房屋津貼(10年)......
一個好彩....升一級.....真係由心笑出黎////

一般bs請ae，佢會expect咩程度
請左會唔會真係由頭開始教你做野

屌你老母而家果間垃圾完全無諗過教新人做野
淨係想請人返黎 然後d問題自動解決咁

所有私人公司都係咁

其實me搵bs工係咪無乜可能？

所有公司都係想請人返黎解決問題

不如問下你
讀完個degree你覺得應該識到咩程度

兩電一鐵由技術員做起 係咪都可以升到engineer?
聽講e1要charter 係咪真

E2 已經要chartered, 但呢一年都見有人未chartered都E2.....

由技術員係冇可能升到上engineer grade (都屎傳說都未聽過有先例)
MTR 一定唔得...
但CLP Power有人可以......識人做緊 E3 (讀緊PT degree), 不過佢都係運氣....佢由CLP TT program 咁上......TT -> T -> E3
但呢D人多數E2 就一世......冇得再升

馬死落地行姐

中電e2 e1咩價位

做返一兩瘛後再讀master

CLP E2 32k starting point
E1 好似 43k starting 到.....但CLP個E1 職級已經好大......D人等足十年都未必上到................
CLP 薪金到頂就封頂...唔會升你職OR加人工俾你............做100年都係話...

btw E3(行非 scheme A) 升 E2 都唔易......天時地利人和........

所以d人中電charter左就轉做政府

咁大家點睇city個electronic and communication engineering ?
有冇出路行？

即使佢補左張degree cert?

MTR大把master 技工

老實講MTR大把人材，佢點解要升班技工？
升咗技工，邊個做班技工原本要做緊既野？
咁搞法咪資源錯配？
又要浪費資源train 班技工
又要浪費資源train 班原技工做文件野
你估公司開善堂？

公司入職時個學歷係跟一世，漂唔返白

姐係中電做技術員升到工程師
Mtr唔得

巴打講得好
你覺得fg出泥
好唔好即刻報pt msc?

CLP technician 升E3 要考試 有科英文都唔野少

基本上msc 都要架喇
考牌暗盤(HKIE)
但有神人幫你簽名就點都pass
但神人可遇不可求

咁要點先上到E

IVE仔多數入consultant
MC而家好小請HD

正常
間間都一鳩樣
啲數都係9做9計
個RSE.BD批左就得
最緊要啲圖唔好太離譜

n剪仔留名

考牌其實係點 求detail

儲夠經驗先啦,淨係interview呢一關已經極難啦

照咁講 中電e2已經要charter
但得三雞野？

入csl做工程師有幾錢人工?
做幾十年後又會有幾多?

environmental engineer 仲有無得做有無師兄講下

我一直都講緊MTR
CLP 我只係知E1 就必須MHKIE

走啦
CSL 狗唔搭伯
呢到唔係討論緊講IT野既engineer

搵到公司保你上先啦
完咗scheme A未呀？
Scheme A都未有可以返屋企抖多幾年 小朋友

如果唔行scheme a條路係咪都考到？
分別係方邊度？如果me撚charter有邊範可以簡？

Bro我打算先考imeche再用呢個資格轉番起mhkie（我mech底）
Msc是咪engine就ok?
想問問你意見

28k 走唔甩

i大 civil 留名

AE 28K? 邊到咁旬啊

down under間公司都25K一個AE喎

識個神人，不過就退休趕唔切幫我簽名

做兩三年就有啦25k

我以為佢講啱啱FG 出黎既AE

諗下都知啦呀sir

機工仔
想問imeche點考牌 hkie就話識考

Engine 對於 IVE 仔就高人工， 對於degree真係低人工，MTR應該係最好，樓上巴打話做6年都只係得4xK

個牌又難考，考完又唔係即該double你人工，唔同廿年前，完全兩個景黎

同一個行業，冇degree既人工可以高過有degree，政府人工高過私人公司，唔方好得去邊

有冇見過醫生律師爭入政府多過私人

想問下細電入到MTR 發展好唔好？

好想轉行，但已經回不了頭

CLP舊制唔少技術員讀返書上到E2止步
少量好彩, 人際關係好補返個master上manage級

Mtr都唔係話入就入到

依家civil hd同degree 個價係幾多

言下之意 你覺得自己係工程大學生就好值錢？
工程個景已經好過以前 03年沙士有鬼工開
宜加搵工易過以前好多啦
仲要拎工程同醫生律師比
你係有料就唔會淨係識拎個degree打飛機啦
證明ive仔高人工過你比比皆是

fg出到黎，9成人都係一舊雲

我諗你誤會咗 (齊天大情聖) 巴打句野
佢意思係: 同樣degree學歷,同一時間畢業, 大家都做幾年野, 其他專業(醫生律師or BBA)都比工程科好...........
相反, 同樣HD學歷,同一時間畢業, 大家都做幾年野, 工程科比其他HD就比較好..........

唔好咁自悲啦....連我都睇到你既自悲感.....................

我冇打飛機wo 你係未ive仔
以前好景d係事實，膠都廢事比 ，講03年 ，我講緊廿幾年前呀

btw 香港已經過咗工程熱門既年代(90年代 九鐵果陣), 金融主導咗好多年.................

淨係你拎工程同醫生律師比已經得擔笑
我想知以前點好景法 工都難搵
你估好似宜加係咁推工程咩
仲有 宜加degree好值錢咩 大把人都進修到啦

我都好認同巴打你.....大學同期果班.......個個都已經上晒神台......最低grade都已經係department head..................人工最少60k以上(其他科)...............係得ON9工程仲要做engineer........其他人做晒manager 啦..............有D自已開公司做老闆...........個個都好好......唉

點解得擔笑？以事論事，以政府專業架構黎講工程師應該係同醫生律師比，最多差少少，唔係差一大半
係外國，工程根本係神科，廿幾年前香港工程都係神科
學樓上巴打講，唔好咁自悲啦，自己都睇唔起自己 ，人地點睇得起你

你都識講外國啦 香港你幾何見狀元會讀工程？
以政府既專業架構 你考到牌做工程師都唔係人地醫生律師個皮啦
宜加呀豬呀狗都master啦 拎以前得兩間大學比

你同期畢業左幾耐啊？唔係6年渣咩？最低都department head，唔係下嘩 ，介紹黎識

其實你想點？ 我話工程唔及其他專業好，即係你都認同，唔知你嘈咩
以前真係幾條A讀工程

算吧啦你 你呢d好高騖遠 不自量力既人
係有料就唔會係度怨天尤人

講事實又話怨天尤人
就算同一能力既人做其他專業一定好過工程

就係6年已經上department head.......果陣hall mate黎.......但其他人仲勁.......太屈.........

佢地做邊行?

唔好嗌交啦...理性討論姐.....

巴打有冇telegram?

佢係sony 做marketing.......

可以用telegram交流下? 其實我黎緊轉行

我都唔係撈得好掂........btw 我定期都會出下膠Post....... 有緣繼續傾

一係你高登咩名, 係高登PM你
或者你PM我, 我高登一樣名

YES
HD黎講一定係工程最好
DEGREE 專科黎講一定係工程最差

問下姐 咁撚惡

問題係其他行業6年都未必有40k。。

師兄

我考咗牌架喎老友....要捱到考到牌先加多d.....你估考牌食生菜咁易咩
其實大把有牌行業都高：社工，教師，物理治療師......佢地只係讀書果陣讀多年就有牌喇.............我捱咗幾耐呀？老老實實我捱四年半有牌已經係神蹟，大把人捱足10年都冇牌...........
呢班人一畢業已經三萬啦......

fg 22,23k堅唔堅
係咪做到喊果隻先

其實巴打你quote既例子有d真係
社工得16k，阿sir有20k，一年加1000，醫科相關不嬲屈機高到離譜

4年半就考到牌
師兄開頭做邊範 儲到咁足經驗考牌？

淨係5/6日都差好遠，仲要睇ot

發夢啦你
兩年前就係.....而且間間公司都出到價tim
而家可以收皮啦
一係就難入到仆街

有班小圈子公司阿Sir幫手姐

睇咗中學阿Sir gm fg 人工起薪價未呀？28k呀 on9

其實工程真係咁難撈咩。。

建築話供過於求
it又話有中年危機多競爭壓力大
零售又話少佐大陸蝗要裁員
金融又話全民皆sales其他post唔會有得升

係得番政府啫，但係又難入。。

我都知資料既野只係一個reference，要靠自己分析，但係我又唔可以行行都經歷一次再下定論。。

我有幾個中學阿sir fd，清楚知道係20-22k起薪，要first hon grad and phde同中學品行良好

咁努力啦 地盤歡迎你
我希望你入黎我個場唔會做到喊啦

物業管理即係保安?

聽講話工地同維修係2回事
係另一個post話，維修好懶，工地就乜都要做
可能果位巴打係近工地既type

自己睇薪酬表啦
公開資料黎 講緊中學gm a

經歷過咪知囉

物管hd做一年有23k?
邊間 想見識下

4大惡判都可以就執
工程已經走哂下坡 已到十年週期 又要捱十年超低人工加幅了 想死

你連我做緊咩都唔知, 好打都有限
証明你連基本搜集資料既能力都冇
你點做工程師呀？

係咪架
d fd 俾晒稅單我地睇，除開得果20-22k既
6年前中學時代有個阿sir剛入職，佢話自己得20600一個月云云，講到咁真好難話佢講大話wo
係咪有分剛入職果d架

不過anyway我冇first hon

巴打做緊呢行??

十年週期已到 你要做預左捱十年每年加3％人工甚至唔加 想死

每年進修又考牌果d都加得 3%?

進修=/=加人工 進左只係增加升職機會=/=一定升
你唔係以為你十年內考到牌呀?

我想同自己講一句粗口
我唔撚覺得自己10年考倒
因為年少唔生性搵佐文科

你預左頂十年每年加幾百蚊人工先

CHING如果做呢行既，會唔會有其他side job?
咁聽你地講，得份full time好似都唔夠錢用，會唔會有其他架生然後出去接散JOB?

你晚晚OT 有時間瞓覺仲好啦 行外人

不要再說了 好似有D SUB哩幾日紅日都返左工

好似有雙工（前線工人）
你就成隻狗咁 咩都冇

想死

英國細電撚電點算
個path可以點行

試下考中電
我見中電請d人好百塔 唔一定me/ee先請

係咪都要讀左master先？
但master應該繼續讀細電定係讀pm?

上面m記巴打話中電唔太掂好多人跳過m記

咁易入咩
想當年我考都準備咗成年

真係自已一個人google晒d野
操英文 操 presentation 搵professor傾我講野個水平
面試前成班人開study group, 睇南華早報

三分鐘短講
你估係到9up幾句我想入就入到咩？

樓上位mtr巴打已經好好，四年半考到牌，幾多人5678910年都考唔到，需求唔多，所以唔放人考牌，多人有牌未即係同自己爭飯食

你唸下樓上個位巴打已經係依行既上遊位，你地唸下中遊係點

巴打 如果要讀master 應該讀咩好

睇你做緊邊範

英國細電今年grad

期待睇你轉行發達呀

濕9工程trainee留名 見大家咁講搞到自己好down又擔心前途

利申 半隻中電員工

上面位巴打講到樣野
就係大公司係好撚柒難入的

見到出面開post d人個個都問/望入大公司
心頭幾撚高
我心諗係咪個個都咁勁 咁高lv夠實力爭入大公司

我覺得果位巴打係幾勁既，6年就有牌

雖然好惡，但係肯講堅野我都好多謝佢

我考ELL 架喎

個人覺得大公司請人睇人多過睇科
中電請唔少唔係傳統工程科（me/ee)既人
加上其實你入行頭幾年先睇你讀咩科既姐
下下拎自己讀咩科咩名牌大學曬命既好打有限

瘋狂刷鞋 未GRAD已經入HKIE準備做COMMITTEE 係咁搞埋D19飲宴 仲有冇補充?

入到公司先再諗啦 呢行個個勁人都係入職後1-2年先讀Pt master
不過有種仲勁既就係已經讀完Mphil 再入職

未做正式member已經要係咁join會入面d活動 增加曝光機會
同選港姐冇分別

而家先揾好似太遲 英國公司又唔請

搭單一問 宜家行緊scheme A 如果有m記offer可能要drop scheme A值唔值得 ？

如果MTR都offer scheme A就老鏈都過檔

問題就係hkie normally唔會因為轉公司而幫你續scheme A 所以就算有offer都好可能要drop

想問下如果一開始數係行scheme 之後有冇機會再行scheme/考到牌

巴打有M記offer既咩位?

唔係話M記好高鬥唔係點請人架咩，點解呢度睇好似咁易咁既
連登仔果然唔同D

等多年再loop過
第一份工要小心揀
揀錯係衰一世
就算中間上得返黎都浪費咗好多年時間
歲月不留人
機會有人拎到. 有人拎唔到
自己搵方法做拎到果個

收到曬
禁好似讀埋個master好過
巴打介唔介意留個telegram 真心想跟巴打交流

要MTR 用 MTR個大公司優勢同你重開一個新既scheme A, 而唔係續（但最好轉discipline)

最後咪又係入哂SUB仔 看得自己這麼高

我唔明你講咩

讀緊Ive搵唔到實習
要乞食了

但唔係話scheme A一生只可以take一次唔理咩discipline 都好？

非官方 唔係
我就是例子了

等我下次咁解釋問下先

屌 自膠
我想講唔係行scheme

1. Scheme A要係畢業後18月內join
2. 唔行都可以用CEng 方法RRA返HKIE

聽人講 m記親生仔，6年幾上m grade，5xk，真定假?

scheme A 係乜東東 year1咩都唔識

假!

大把人卡關係S10 OVER 10年

要黎變身做百獸戰隊

咁睇既話建造業工會好似好過engineer咁既

見咁多人講考牌, 其實考牌唔係想像中咁難, 我覺得最重要係考試心態, 同考試對應技巧
等於以前中學考試, 答中point 有分, 唔洗花巧, 亦都唔洗點綴
大家出黎做野見過好多人做好多年野都考唔到牌, 仲有唔少係有料係勁, 都考唔到, 原因真係好多
考唔到要知出問題係邊你先對症下藥, 如果唔係年年俾一次錢入去考一次都無意思

利申只係講civil/structe 果邊, EE ME 唔清楚考試玩法